○必要と思われるシーン
・タイトルシーン
・武器セレクトシーン
・プレイシーン
・エンディングシーン
・ゲームオーバーシーン

○シーンの流れ
・タイトルシーン
　スプラッシュの有無は不明。
　タイトルの表記と開始用のボタン入力を促すテロップあり。

・武器セレクトシーン
　タイトルシーンに一つでも良い。
　画面上に武器の種類3つ(画像)、各種武器の説明(テキスト)を表示。
　今選択している武器はアイコンを拡縮する、選択している武器を中央に表示する。

・プレイシーン
　初めにストーリ(あらすじ)を表示。
　ストーリ表示終了後は実際のプレイに移る。
　画面を暗くして、現在の階層を表示。その後フェードイン。
　　マップ生成、初期キャラクタ生成と配置等の処理を始めに行う。
　　配列の最初から各キャラクタの行動を行う(プレイヤが最初)。
　　　プレイヤの行動は以下のどれかである(ターン消費ありの行動を行った場合には配列の次のキャラクタの行動を行う)。
　　　　移動(ターン消費あり)
　　　　攻撃(ターン消費あり)
　　　　アイテムの使用(ターン消費あり)
　　　　メニューを開く、閉じる(ターン消費なし)
　　　　自動回復(ターン消費なし)
　　階段を下りる際には次のマップへ移る。
　　1Fと5Fは特殊階層。
　　　1F:固定マップ。所謂チュートリアル。
　　　5F:固定マップ。ボス戦。

・エンディングシーン
　エンディングを流す。
　終了後はタイトルに戻る。

・ゲームオーバーシーン
　ゲームオーバー画像の表示。
　タイトルに戻る。

○プレイシーンの処理
・2〜4F
　画面が暗い間に以下の処理を行う。
　　画面上に階層を表示。
　　マップの生成(階段の設置含む)。
　　プレイヤをキャラクタ配列やマップデータに追加。
　　プレイヤ以外の生成(初期敵をキャラクタ配列やマップデータに追加)。
　　アイテムの生成(マップデータに追加)。
　その後画面をフェードインし、フィールドを表示(プレイヤステータス、階層、マップ、ミニマップ、メッセージウインドウ等)。
　キャラクタ配列の順番にキャラクタを行動。
　適宜敵を生成。
　階層移動時に階層移動のメッセージ表示および階層移動処理。
　ゲームオーバー処理。

・1F
　画面が暗い間に以下の処理を行う(全て固定で生成、プレイヤ以外の敵は初期生成のみ行う)。
　　画面上に階層を表示。
　　マップの生成(階段の設置含む)。
　　プレイヤをキャラクタ配列やマップデータに追加。
　　プレイヤ以外の生成(初期敵をキャラクタ配列やマップデータに追加)。
　　アイテムの生成(マップデータに追加)。
　その後画面をフェードインし、フィールドを表示(プレイヤステータス、階層、マップ、ミニマップ、メッセージウインドウ等)。
　キャラクタ配列の順番にキャラクタを行動。
　階層移動時に階層移動のメッセージ表示および階層移動処理。
　ゲームオーバー処理。
　※自動文字送りではないメッセージを各タイミングで表示。
　　　最初に画面説明
　　　メニュー説明
　　　敵説明
　　　アイテム説明
　　　階段説明

・5F
　画面が暗い間に以下の処理を行う(全て固定で生成、プレイヤ以外の敵は初期生成のみ行う)。
　　画面上に階層を表示。
　　マップの生成。
　　プレイヤをキャラクタ配列やマップデータに追加。
　　ボスの生成(初期敵をキャラクタ配列やマップデータに追加)。
　その後画面をフェードインし、フィールドを表示(プレイヤステータス、階層、マップ、ミニマップ、メッセージウインドウ等)。
　行動を開始する前に、自動文字送りではないメッセージを表示(ボスメッセージ等)。
　キャラクタ配列の順番にキャラクタを行動。
　ゲームオーバー処理。
　ボス撃破後に自動文字送りではないメッセージを表示し、エンディングシーンへ移動。

○メニュー画面
・メニュー画面には以下のものを表示する。
　現在のステータス
　プレイ時間(現在の時間)
　アイテムメニューへ移動する
　ゲームの終了

・アイテムメニュー
　アイテムメニューにはこれまで現在持っているアイテム一覧と選択しているアイテムの説明が表示される。
　使用したいアイテムを選ぶと使用しますかのテキストが流れ、使用できる。

・ゲームの終了
　ゲームを終了しますかと表示され、選択するとタイトルに戻る。